砂拉越禁支那人入境

KUCHING: Chinese tourists and other foreigners who have travelled to China in the last 14 days will be refused entry into Sarawak with immediate effect until further notice.

Sarawak Disaster Management Committee Secretariat in a statement here today said the ban was part of the state government’s measures to mitigate the spread of the novel coronavirus (2019-nCoV) in Sarawak.

Those with employment passes, student passes or long term social visit passes are allowed to enter the state but it would be compulsory for them to undergo self-quarantine at home for two weeks.

“Sarawakians returning from China in the last two weeks must also undergo self-quarantine at home for 14 days,” read the statement.

Meanwhile, Chinese nationals who are already in Sarawak were advised to report to the Chinese Consulate of their whereabouts and accommodation in Sarawak.
呢啲咪真正一國兩制

btw砂拉越都有人搞獨立

简单的说，砂独立阵线的理念就是要我们砂劳越人自已作主，恢复我们砂劳越原来的主权国。不要继续被强盗心思无耻的马来亚绑着，然后不断的继续永无止境的抢夺我们的资源供他们马来亚享用，而我们自己要发展却还要不断向他们马来亚争取发展金，为何属于我们的东西，我们还要去向马来亚争取? 将心比心问回马来亚人。换成是他们。他们会怎样?

因为砂劳越绝对有条件恢复国家自己作主，因为砂劳越早就已经有了建国的稳定基础发展，加上人才多的是。资源丰富，外国人对砂有良好印象，不像马来亚臭名远播。更重要的是砂劳越人注重各种族互相尊重。和平共处发展。宗教自由。完全没有种族主义与宗教主义这就是我们砂劳越人恢复国家最优越的条件。

不像马来亚五十多年来整天搞种族主义。宗教极端主义。所以李光耀说马来亚注定是一个失败的。所以我想问问砂劳越同胞。你们是否愿意继续与失败又贪图我们砂劳越资源的马来亚绑在一起? 即便换政府。种族主义与宗教主义还是不会改变，因为马来亚还是以马来人做主。火箭永远只能当花瓶。其实跟现在的马华是没有两样的。因为换政府。国家政权还是以马来人说了算。这是事实。只有那些一直自我安慰。自我爽快的马来亚火箭信徒以为换了政府就完全不一样了。华人就可以做一等公民。这简直是在自欺欺人而已。因为马来亚华人永远只能当第三等公民。不像我们砂华人可以跟土著平起平坐。

一些砂国阵成员党与砂火箭的理念就是自私自利，为了自己利益而无视砂主权地位而继续误导砂民成为马来亚奴隶。

所以那些说砂独立阵线是砂国阵的火箭信徒实在可笑，到现在还是搞不清楚，捍卫砂劳越主权地位，不代表就是支持砂本土国阵，即使是张贱人只要你能以砂本土反对党出来提出捍卫砂国主权地位。我们也会支持。张贱人会吗？不会就不要一直把这种误导人民说砂独立阵线理念就是支持砂国阵这种抹黑低级手段。

真的是越来越鄙视看不起砂火箭这些一副虚伪无耻的狗嘴脸，口中一直强调自己是本土砂劳越人，但是却不认砂劳越主权地位的狗奴才，整天跟砂民讲林冠英，讲林吉祥，要砂民替马来亚换政府然后继续做马来亚奴隶，而马来亚火箭只会整天只会像乞丐那样来砂要砂民捐款。那些捐款的砂民实在有够蠢的，捐款给马来亚火箭这个准备侵蚀自己砂劳越主权的外来政党。

感同身受

可唔可以轉返做繁體
一見殘體就唔想望

簡單的說，砂獨立陣線的理念就是要我們砂勞越人自已作主，恢復我們砂勞越原來的主權國。不要繼續被強盜心思無恥的馬來亞綁著，然後不斷的繼續永無止境的搶奪我們的資源供他們馬來亞享用，而我們自己要發展卻還要不斷向他們馬來亞爭取發展金，為何屬於我們的東西，我們還要去向馬來亞爭取? 將心比心問回馬來亞人。換成是他們。他們會怎樣?

因為砂勞越絕對有條件恢復國家自己作主，因為砂勞越早就已經有了建國的穩定基礎發展，加上人才多的是。資源豐富，外國人對砂有良好印像，不像馬來亞臭名遠播。更重要的是砂勞越人注重各種族互相尊重。和平共處發展。宗教自由。完全沒有種族主義與宗教主義這就是我們砂勞越人恢復國家最優越的條件。

不像馬來亞五十多年來整天搞種族主義。宗教極端主義。所以李光耀說馬來亞注定是一個失敗的。所以我想問問砂勞越同胞。你們是否願意繼續與失敗又貪圖我們砂勞越資源的馬來亞綁在一起? 即便換政府。種族主義與宗教主義還是不會改變，因為馬來亞還是以馬來人做主。火箭永遠只能當花瓶。其實跟現在的馬華是沒有兩樣的。因為換政府。國家政權還是以馬來人說了算。這是事實。只有那些一直自我安慰。自我爽快的馬來亞火箭信徒以為換了政府就完全不一樣了。華人就可以做一等公民。這簡直是在自欺欺人而已。因為馬來亞華人永遠只能當第三等公民。不像我們砂華人可以跟土著平起平坐。

一些砂國陣成員黨與砂火箭的理念就是自私自利，為了自己利益而無視砂主權地位而繼續誤導砂民成為馬來亞奴隸。

所以那些說砂獨立陣線是砂國陣的火箭信徒實在可笑，到現在還是搞不清楚，捍衛砂勞越主權地位，不代表就是支持砂本土國陣，即使是張賤人只要你能以砂本土反對黨出來提出捍衛砂國主權地位。我們也會支持。張賤人會嗎？不會就不要一直把這種誤導人民說砂獨立陣線理念就是支持砂國陣這種抹黑低級手段。

真的是越來越鄙視看不起砂火箭這些一副虛偽無恥的狗嘴臉，口中一直強調自己是本土砂勞越人，但是卻不認砂勞越主權地位的狗奴才，整天跟砂民講林冠英，講林吉祥，要砂民替馬來亞換政府然後繼續做馬來亞奴隸，而馬來亞火箭只會整天只會像乞丐那樣來砂要砂民捐款。那些捐款的砂民實在有夠蠢的，捐款給馬來亞火箭這個准備侵蝕自己砂勞越主權的外來政黨。

仲有砂拉越同香港有一點都係好似
就係未經公投自決就變咗馬來西亞一部分

Thankyou
可唔可以簡述 砂拉越同馬來西亞嘅關係
Google咗話係馬來西亞嘅一個state

佢今次係ban埋中國人

本身砂拉越係一個獨立國家 有個白人探險家同埋佢嘅後代做國王
二戰後國王退位,交咗比英國管治
1963年喺未經公投下同馬來亞,新加坡,沙巴部分馬來西亞聯邦 四者係平等
之後新加坡退出馬來西亞聯邦 聯邦政府就修憲貶低砂拉越同沙巴地位
另一重點係砂拉越各族人口分佈平均 亦都唔係伊斯蘭教至上 有宗教自由

Sarawak independence!

受教 仲有冇多啲分享？

沈旭暉出過文

你當類似一國兩制喇
西馬人去東馬（Sarawak）要Passport
去東馬做嘢要申請Permit

倒轉就唔需要

聽朝睇
謝教

咪係ban中國人囉

其實東馬有幾大程度既自治？

汶萊當年又點解冇好似東馬咁拼入馬來西亞？

砂拉越自治相對大
沙巴比馬來西亞政府重點對付 放好多菲南難民入嚟溝淡人口 基本上已經聽晒馬來西亞話
汶萊本身諗住加入 因為臨加入最後一刻發現石油所以唔肯加入

香港有李嘉誠，砂勞越有白毛